const questions = [
  {
    question: "Berikut ini merupakan sumber arus searah (DC), kecuali ...",
    answers: {
      a: "Generator",
      b: "Akumulator",
      c: "Solar sel",
      d: "Baterai",
    },
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question: "Proses perubahan energi yang terjadi pada akumulator adalah ...",
    answers: {
      a: "Gerak → Listrik",
      b: "Cahaya → Listrik",
      c: "Kalor → Listrik",
      d: "Kimia → Listrik",
    },
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    question: "Elemen yang tidak termasuk elemen listrik primer adalah  ...",
    answers: {
      a: "Elemen Volta",
      b: "Elemen Daniell",
      c: "Batu baterai",
      d: "Akumulator",
    },
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    question:
      "Larutan elektrolit encer yang digunakan dalam elemen Volta adalah  ...",
    answers: {
      a: "$H_{2}SO_{4}$",
      b: "$NH_{4}Cl$",
      c: "$MnO_{2}$",
      d: "$PbO_{2}$",
    },
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question: "Elemen yang mendasari pembuatan batu baterai adalah ...",
    answers: {
      a: "Elemen Volta",
      b: "Elemen Daniell",
      c: "Elemen Leclanche",
      d: "Elemen sekunder",
    },
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question: "Kutub positif pada baterai terbuat dari ...",
    answers: {
      a: "Batang karbon",
      b: "Batang seng",
      c: "Serbuk arang",
      d: "Serbuk besi",
    },
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question: "Salah satu keuntungan energi matahari adalah ...",
    answers: {
      a: "Tidak menghasilkan polusi",
      b: "Tidak dapat diperbaharui",
      c: "Efisien di beberapa iklim",
      d: "Tersedia sepanjang waktu",
    },
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question: "Berikut yang bukan bahan bakar fosil adalah ...",
    answers: {
      a: "Batu bara",
      b: "Matahari",
      c: "Gas alam",
      d: "Minyak bumi",
    },
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    question: "Salah satu upaya penghematan energi listrik adalah ...",
    answers: {
      a: "Menggunakan oven listrik untuk memanaskan makanan",
      b: "Menggunakan lampu bohlam dengan daya yang besar agar terang",
      c: "Seluruh instalasi listrik di rumah menggunakan rangkaian paralel",
      d: "Membiarkan kabel terhubung dengan stop kontak meskipun tidak menggunakan peralatan listrik",
    },
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question:
      "Berikut ini adalah upaya pencegahan bahaya penggunaan listrik, kecuali ...",
    answers: {
      a: "Mencabut kabel dari stop kontak bila tidak menggunakan peralatan listrik",
      b: "Menyambung atau melepas sambungan kabel dan stop kontak dengan tangan yang basah",
      c: "Tidak memegang lubang stop kontak atau sambungan kabel yang terbuka",
      d: "Selalu memperhatikan peringatan penggunaan listrik yang ada pada peralatan listrik",
    },
    correctAnswer: "b",
  },
];
